剪帶外出自拍上網 何栢良報警 四手帶族違規被送禁閉營

剪帶外出自拍上網 何栢良報警
四手帶族違規被送禁閉營

【肺炎大爆發】

【本報訊】政府上周四起對入境人士實施強制檢疫令，抵港人士需戴上監察手帶強制隔離14天，惟近日頻有人佩戴手帶外出、用膳，甚至剪斷手帶，更拍下違規行為放上網。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良就其中一宗個案報警及要求政府跟進，行政長官林鄭月娥昨晚表示，警方已將四名違規離開住所人士，送往檢疫中心禁閉隔離，擬提出檢控，呼籲正接受檢疫令人士不要以身試法。

記者：劉柏麟

有留學生到宜家傢俬瞓床，其間雙手舉起V字手勢，事件引起爭議。 互聯網

昨日抵港人士在機場獲戴上手帶，當局指過去兩天已共發放逾萬條。翁鈺輝攝

近日有大批留學生返港，一名從英國返回的留學生疑違反檢疫令，戴着監察手帶外出食車仔麵，還在Instagram的動態消息上載舉拇指讚好的自拍照炫耀。有網民一眼認出其用膳地點在元朗，擔心他若染病變相在社區播毒，其身份亦瞬即被起底。

何栢良表示，他昨午一時許就事件致電999報警，警方即時回電建議他致電衞生防護中心2125 1122的熱線。他隨即致電防護中心，但未有人接聽。他又通知政府及議員要求執法，其後獲政府回覆指正跟進事件。此外，有人在網上展示剪斷手帶相片，更聲稱「搞咗成日」；亦有人上載戴着手帶買名牌的照片。

另外有留學生到宜家傢俬瞓床，其間雙手舉起V字手勢，再到超級市場購買食材，稱「隔離其實並不太差」。其後有聲稱是事主人士向傳媒表示，自己在3月19日前返港，不用遵守檢疫令，亦沒有手帶。但其行徑仍引來網民批評。

裝程式前剪斷不響警告

相關新聞：澳門籲市民勿來港

食衞局副秘書長鄭鍾偉表示，如檢疫人士已安裝程式，剪掉手帶會響起警告，強調檢疫令條款包括不能損壞裝置，否則可以檢控，但承認須在安裝程式之後，自行剪斷手帶才會響起警告，局方稍後會突擊巡查。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，截至3月11日，當局已發超過380封有關違反隔離令的警告信。

研發該款監察手帶的本港科創公司隨賞科技行政總裁陳智銓承認，檢疫者可剪斷手帶，交家人代掃手帶二維碼，政府需額外想辦法，如透過手機視像通話等來堵塞此漏洞。

另三人違檢疫令將提訊

有人投訴抵港接受家居隔離後，訊息滯後未能啟動手帶，擔心遭到檢控。陳肇始在港台節目中指，因部份時間的抵港航班數量多，導致處理流程一度滯後，其後已理順。當局過去兩天共發放11,400條監察手帶。

林鄭月娥表示，已對公然違反檢疫令人士採取行動，警方將四名違規離開住所人士送往禁閉營隔離，會錄取口供並提出檢控，另外三宗由內地返港違反檢疫令的個案，亦已安排在本星期提訊，呼籲和警告接受家居檢疫令人士，不要以身試法。林鄭稱會要求執法部門突擊檢查，對違反檢疫令個案零容忍，不予警告即時檢控，違令者可能被判監。